南亞兵團7惡煞無法無天 持械闖重慶大廈刑毀餐廳傷人

南亞兵團又作奸犯科，持武器刑毀店舖後逃去，警今日迅即拘2名涉案印度疑犯！現場為尖沙咀彌敦道36至44號重慶大廈一樓一間印度餐廳，昨晚(12日)7時許，突然約有7名戴口罩及帽的南亞煞闖入惡意搗亂。據有關天眼片段所見，部分歹徒持鐵錘、牛肉刀、壘球棍、雨傘作武器，亦有人檢起椅子飛擲，兩名職員被嚇得躲於店內。

混亂中，玻璃櫃被人打碎，一部大雪櫃被推倒地上，天眼屏幕亦損毀。一名印度籍(46歲)男職員出手阻止時，更被對方用鐵錘及刀襲擊。搗亂經過歷時約1分鐘，歹徒逞兇後由重慶大廈後門沿尖東方向逃走。警員接報趕至時，歹徒已經逃去無蹤，鼻、手及後腦受傷的職員則由救護車送院治理。

警員翻查現場及附近閉路電視片段，發現涉案南亞漢大多年約20至30歲，身穿黑色衫褲，並將案件列作「襲擊致造成實際身體傷害」及「刑事毀壞」。油尖警區助理指揮官(刑事)署理警區湯淦維指，鑑於案件嚴重性，案件交由油尖警區反黑組接手跟進，經深入調查後，今日(13日)傍晚時分成功拘捕2名分別22歲及54歲涉案男子，2人報稱無業，均為持香港身份證的印度裔男子，他們現正被扣留調查。警方相信案件不涉及三合會成分，正進一步追緝在逃人士。

據悉，案件疑涉及重慶大廈兩間餐廳的「印度幫」，2年多前，其中一間餐廳的廚師另起爐灶開設涉事新餐廳，生意比舊餐廳更好，卻遭前僱主「眼紅」掀起爭端，新餐廳相關人等亦相繼受害。今年9月30日晚，一名33歲印度籍餐廳經理在大廈1樓另一餐廳遇襲，手臂捱刀受創，到本周二(10日)凌晨，58歲印度籍餐廳負責人在麼地道56號遠東大廈外遭人連砍多刀，懷疑均是事件引發的風波，估計今次本案亦是糾紛的延續。涉事餐廳的印度籍東主來港20年，他指昨日遇襲受傷的為其生意夥伴，慨嘆報警都無用，擔心事件影響生意，亦無人敢上班。

立法會議員葛珮帆狠批政府執法不力，縱容南亞犯罪分子在本港植根發酵，繼續成為本港治安毒瘤。近年南亞兵團及假難民的犯罪活動日趨猖獗，不但在光天化日當街搶劫、斬人、刑事毀壞等嚴重罪案更多不勝數，直斥「愈嚟愈放肆」，雖然她過去一直致力迫使政府修法及處理相關工作，惟政府仍未能大刀闊斧根除問題。另外，問題源於現時免遣返聲請機制已遭濫用，不法分子利用機制漏洞，赴南亞國家及地區「招兵」，批評該批已成為「罪惡難民」及南亞兵團的罪惡分子，一直嚴重威脅本港治安，促請警方應針對涉及南亞裔的犯罪集團加強執法，避免年輕人受荼毒有樣學樣，跟隨他們遭黑幫利用為非作歹。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強亦指出，港府無決心解決問題，以往美其名是「人道主義」立場，在經濟好的時機不加以處理，導致留下的「炸彈」愈來愈多，到如今全球經濟下滑，南亞兵團鋌而走險為非作歹，罪案自然大幅增加，相信「炸彈」爆發陸續有來。他認為政府應考慮在偏遠地方設置禁閉式難民營，而治本之法應是要求中央政府出面退出聯合國《禁止酷刑公約》，惟政府似乎「踢極唔郁」，一直未見採取任何行動。

有國安法 好安全

點解仲有黑暴

又借啲意退出酷刑公約，屌你老母走狗

其實可以開返禁閉式離民營

對面就係警署都保護唔到小市民
又話有國安法就好安全既

屌你老母早就唔應該收呢D垃圾

Popo宜家大把南亞兵

最大罪犯就係所謂執法者

南亞兵 有槍都唔射鳩你班匪軍 咪算好

黑警相信案件不涉及三合會伙記，正進一步追緝在逃人士。

記得未有反送中之前, 連登個個屌南亞人
反送中之後, 就變左南亞手足

不過我做地盤, 有好多南亞 工人 都幾好人
成日打招呼, 有時會幫下你手咁

主要仆街都係D 南亞難民

偉強